老老竇竇，普通話拼音到底有咩問題

我無去學速成學倉頡，我認我懶，抵屌。
但點解用普通話拼音就要比你地屌呢？

普通話拼音對我嚟講只係一樣工具，我現實由細到大講廣東話，講廣東話潮語，到宜家連支付寶都堅決唔用，一直都無當過普通話係我應該用嘅語言，我連用一樣工具都要比人屌？

而且我想講，我啲所謂"普通話"全部都係因為同台灣嘅朋友打機、睇下youtube咁學翻嚟，其實我識嘅係國語而唔係普通話，但只不過國語啲音大部分都可以用翻落普通話到。

所以除左普通話係支那話之外仲有咩原因用普通話拼音要比人屌

支那仔

老老竇竇，學速成﹑倉頡又到底有咩問題?

你收皮大陸仔啦 台灣國語係撚用支那拼音

同唔打正字齋屌唔block嘅child登仔講乜都冇用，android機google有廣東話拼音輸入法又唔有人用？蘋果冇就話冇得用姐
btw，唔係「無」，係「冇」

用普通話拼音就係比人同化緊
好撚簡單
你用支付寶用we7用百度用普拼
全部都係文化同步嘅過程之一

你都識講一直都無當過普通話係應該用嘅語言
點解有粵拼唔用就去用支拼？

睇返中華民國加嘅國語注音符號第二式，基本上同普拼係冇乜差別

注音就台灣 拼音就支那
所以樓豬咪大陸仔

即係用注音即係國拼就冇問題？而普拼就不能接受？

支那人先用支那拼音

普通話拼音XYZ 真係好撚柒

用蝗話拼音, 咁你個腦就會長期浸住蝗語詞匯, 而家重要係加埋共式蝗文, 咁樣好多本來廣東話有嘅繁體字會慢慢唔識寫。 重有個腦得番共識思維。 好似而個腦乜撚野都用打造, 建造, 塑造呢d唔同情況用唔同詞匯都唔撚識

死返入你個支那老母閪度啦支那仔

其實apple開放左第三方keyboard 好耐嫁啦
我用緊個keyboard 用到廣東話拼音
同時可以筆劃 速成 倉頡

支那仔走啦

老老竇竇 你比人屌老母到底有咩問題
仲敢行出黎大大聲話比人知冇問題

牛逼

樓主洗撚理班傻閪兒登仔咩
佢地反咪又佢地反

用拼音點解唔用廣東話拼音

普通話就要反，唔駛問點解

咁普通話拼音學校有教 廣東話冇